Elke plaats zou doen, van ongeveer drie of vierhonderd per jaar; maar echter, spreek er niet met meneer Darcy over, als u het liever niet had.
"De jouwe, etc."
Aangezien het gebeurde dat Elizabeth nogal liever was, trachtte ze erin te komen haar antwoord om een ​​einde te maken aan elke smeekbede en verwachting.
Een dergelijke opluchting, echter, zoals het was in haar macht om zich te veroorloven, door de praktijk van wat men economie zou kunnen noemen in haar eigen privé-uitgaven, zij stuurde ze vaak.
Het was haar altijd duidelijk geweest dat zoiets inkomen als hunne, onder leiding van twee personen die zo buitensporig zijn hun behoeften, en achteloos voor de toekomst, moeten zeer ontoereikend zijn om hun steun; en telkens wanneer ze hun kwartier veranderden, Jane of ze was er zeker van dat ze werd aangevraagd voor wat kleine hulp naar het lossen van hun rekeningen.
Hun manier van leven, zelfs wanneer het herstel van de vrede verwierp ze naar een huis, was onrustig in de extreme.
Ze waren altijd op zoek naar een goedkope plek van plaats naar plaats situatie, en altijd meer uitgeven dan ze zouden moeten.
Zijn genegenheid voor haar zonk spoedig in onverschilligheid; de hare duurde iets langer; en ondanks haar jeugd en haar manieren behield ze alle aanspraken op reputatie die haar huwelijk haar had gegeven.
Hoewel Darcy hem nooit zou kunnen ontvangen in Pemberley, toch Elizabeth, hij hielp hem verder in zijn beroep.
Lydia was af en toe een bezoeker daar, toen haar man weg was om zich te amuseren in Londen of Bath; en met de Bingleys komen ze beiden vaak voor zo lang geleden, dat zelfs Bingley's goede humeur werd overwonnen, en hij ging zo ver om te praten over het geven van een hint om weg te zijn.
Miss Bingley was zeer diep gekrenkt door het huwelijk van Darcy; maar als zij vond het raadzaam om het recht van bezoek aan Pemberley te behouden, zij dronk al haar wrok; was meer dan ooit van Georgiana, bijna zoals aandachtig naar Darcy als tot nu toe, en afbetaald elke achterstallig van beleefdheid aan Elizabeth.
Pemberley was nu het huis van Georgiana; en de gehechtheid van de zusters was precies wat Darcy had gehoopt te zien.
Ze konden van elk houden andere zelfs zo goed als ze waren bedoeld.
Georgiana had de hoogste mening in de wereld van Elizabeth; hoewel ze in het begin vaak luisterde een verbazing grenzend aan alarm op haar levendige, sportieve manier van praten met haar broer.
Hij, die altijd in zichzelf een respect had geïnspireerd die haar genegenheid bijna overwon, zag ze nu het object van open aardigheid.
Haar geest ontving kennis die nog nooit eerder was gevallen op haar manier.
Volgens de instructies van Elizabeth begon ze dat te begrijpen een vrouw kan vrijheden nemen met haar man, wat een broer niet zal doen laat altijd een zuster toe die meer dan tien jaar jonger is dan hijzelf.
Lady Catherine was buitengewoon verontwaardigd over het huwelijk van haar neef; en terwijl ze plaatsmaakte voor alle oprechte openhartigheid van haar karakter haar antwoord op de brief die haar overeenkomst aankondigde, stuurde ze hem taal zo erg beledigend, vooral van Elizabeth, dat al een tijdje alle geslachtsgemeenschap was ten einde.
Maar uiteindelijk, door Elizabeth's overtuiging, hij kreeg de overhand om de overtreding over het hoofd te zien en een verzoening te zoeken; en, na een beetje verder verzet van zijn tante, haar wrok maakte plaats voor haar genegenheid of haar nieuwsgierigheid om te zien hoe zijn vrouw zichzelf dirigeerde; en ze verwees neer om te wachten op hen in Pemberley, ondanks die vervuiling die haar bossen hadden ontvangen, niet alleen van de aanwezigheid van zo'n minnares, maar de bezoeken van haar oom en tante uit de stad.
Met de Gardiners waren ze altijd op de meest intieme voorwaarden.
